\begin{question}[section=1,subtitle={Histogram},difficulty=,mode=lab,type=mdl,tags={20180122}]
\begin{compactenum}
	\item Was ist ein Histogram?
	\item F\"ur einen covert Channel wird die TTL verwendet. Dazu wird eine $0$ als $32$ codiert und eine $1$ als $64$.
	Wie sieht das dazugeh\"orige Histogram aus?
	\item Ist es sinvoll in der TTL ein Bin\"ares Signal (1-bit) zu verstecken und dieses mit $60$ und $64$ zu codieren?
	\item Kann \"uber die TTL auch ein (2-bit) Signal \"Ubertragen werden?
	\item Warum konnte dann in der \"Ubung ein ASCII Zeichen pro Paket \"ubertragen werden?
	\end{compactenum}
\end{question}
\begin{solution}
	\begin{compactenum}
	\item Ein Histogram stellt auf der x-Achse die diskreten m\"oglichen Werte dar, und auf der y-Achse die dazugeh\"orige Wahrscheinlichkeit.
	\item Das Histogram weist bei $32$ und $64$ einen Peak auf. Ist der \"Ubertragungsweg länger, wird sich dieser Peak verteilen und eine Glockenkurve \"ahnliche Form annehmen.
	\item Nein, bei einem l\"angeren \"Ubertragungsweg kann nicht mehr zwischen $1$ und $0$ unterschieden werden.
	\item Ja, es ist jedoch bei einem entsprechend langem \"Ubertragungsweg darauf zu achten, dass die gewählten Werte weit genug auseinander liegen, damit diese noch als einzelne Symbole erkannt werden k\"onnen.
	\item In der \"Ubung befand sich der sendende PC direkt im selben Netzwerk und die TTL verringert sich hier nur um eins. \"Uber gr\"oßere Stecken ist diese Methode nicht zu empfehlen.
	\end{compactenum}
\end{solution} 
